War for Planet of the Apes反映香港現時情況

Apes唔想打, 只想自衞，Cesar選擇唔殺戰俘，想釋出善意俾人類。

"I fight only to protect apes."

"Leave us the woods, and the killing can stop."

但Military不斷攻擊Apes，覺得佢地係野獸冇人性, 不留退路，又暗殺咗Cesar妻兒。

Cesar想獨自報仇，但只針對Colonel。

"When I find him, the soldiers will all come after me. That may give you the best chance, to get out of the woods."

但同伴堅持跟佢。

" I may not make it back."

" That's why I'm coming. To make sure you do."

Military有更高科技，Apes唔想打唯有和理非咁走。

Donkey幫military為求自保不惜加入Military，親眼睇住自己人死亦無動於衷。

"The donkey we caught promised me the Colonel would spare my life...if I told them where you were hiding."

"My son, my wife...are dead."

Cesar錯手殺死Donkey，發現自己慢慢變成Koba。

"Ape, not kill ape."

因有致命傳染病傳播，為求自保，Military同病人割席，見一個捉一個去集中營殺。

"I find human zoo. Zoo for sick. Big walls. Sick human climb. Bad human kill."

而Northern resistance就係病人或支持病人嘅人組成。

"Human get sick. Ape get smart. Then human kill ape."

Cesar發現自己同袍全部被Military俘虜係集中營裏面虐待虐殺，強迫佢地勞動為同Northern resistance打仗預備。

"He said they would use us, before we died."

Cesar想報仇。

"They must pay."

但同伴質疑。

"You sound like Koba."

Cesar發怒選擇自己去，點知自己俾人俘虜埋。

被人囚禁係監牢裏面，其他apes埋怨佢。

"Forgive them, they have been through a lot."

Cesar亦發現自己個仔都係監牢裏面，唔可以輕舉妄動。

勞動期間手足被打，Cesar叫停，Apes起哄唔做野，結果Cesar被鞭打，手足亦被殺，Apes重新做野避免Cesar被殺。

Apes係Military同Northern resistance爭戰時走甩，Apes死傷慘重，人類兩者攬抄，但Apes最後終於有自己家園。

Cesar最後流淚感動Apes終於有着落。

"Apes, together, strong."

大道理大家自己諗下。

Apes=香港人
Military=港共加狗
Colonel=狗官
Donkey=藍絲
Northern resistance=國際戰線
Koba=勇武
Cesar=你
病=自由民主

光復香港, 時代革命。

自推 1/10

自推 2/10